%
% Resumen del proyecto de fin de carrera
%
\thispagestyle{empty}     % No insertamos el número de página en la cabecera de la página.
\section*{Resumen:}
	Las redes neurogliales artificiales (RNGA) son modelos de aprendizaje máquina bioinspirados. Estas redes extienden las redes neuronales artificiales (RNA) a las que incorporan recientes hallazgos y suposiciones de cómo la información se procesa por las neuronas y las redes de astrocitos en los organismos vivos. Aunque las RNGA no son un método consolidado, su rendimiento supera a la aproximación tradicional de las RNA sin astrocitos. Para poder demostrar que los nuevos algoritmos que usan las RNGA obtienen unos excelentes resultados es necesario realizar una gran multitud de pruebas.
	
	El programa para la ejecución de RNGA ha sido realizado por el grupo de investigación RNASA-IMEDIR como proyecto de fin de carrera de Francisco Abel Cedrón Santaeufemia bajo la dirección de Ana Belén Porto Pazos. Dicho programa usa ficheros XML para su parametricación y los logs que genera también emplean el formato XML.
	
	Debido a las necesidades de cómputo del programa, donde algunas simulaciones pueden llegar a tardar hasta siete días, se ha tomado la decisión de ejecutar dicha aplicación en un centro de procesamiento de datos (CPD) externo que emplee una estructura de Network Queue System (NQS). NQS es un sistema que provee una planificación dinámica, reordenando las colas de procesos, para la ejecución y que elije los destinos de acuerdo a la carga de las distintas estaciones de trabajo. A día de hoy, las pruebas para las simulaciones se realizan en las máquinas del CESGA, lo que lleva consigo una complejidad de gestión asociada como puede ser la inserción de los trabajos en la cola o la recuperación de los resultados.
	
	La idea de este trabajo fin de máster (TFM) es desarrollar una aplicación web para la gestión de programas, en diferentes cuentas de CPDs, que contengan un sistema de reparto de trabajos basado en NQS con la que se reparta la carga entre las diferentes colas sin que el usuario tenga que especificar en cual se ejecutará. Esta aplicación permitirá simplificar el trabajo que se realiza actualmente contra los CPDs. Además la herramienta tendrá una cola de trabajo virtual en el caso de que se llenen las colas de trabajo de los servidores. Adicionalmente la aplicación web visualizará información acerca del estado de la ejecución de los procesos. A mayores, la herramienta a desarrollar mostrará información referente a los resultados de la simulación, como puede ser el error que ha cometido los conjuntos de entrenamiento, validación y test para las diferentes ejecuciones.
	
	% interfaz web, cuadro de mandos